【颱風追擊】1705 奧鹿（07W）+ 1706 玫瑰 （09W）+ 1708 桑卡（08W）

颱風追擊：熱帶氣旋奧鹿
1705號熱帶氣旋 奧鹿 NORU(07W)
來源：韓國
意義：是鹿的一種，性善良，體積細小，生活在荒野的森林裏。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

颱風追擊：熱帶氣旋玫瑰
1706號熱帶氣旋 玫瑰 KULAP(97W)
來源：泰國
意義：玫瑰花
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋桑卡
1708號熱帶氣旋 桑卡 SONCA(08W)
來源：越南
意義：一種啼聲美妙的雀鳥，居於深山中。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 香港天文台 (HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊
◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

08w終於有名

桑卡呢d 名好二奶命

即係成日海上消散 無人關注個d 名

Sosad

有冇全部風暴嘅路徑圖睇下

今次洛克人教訓我地西登仲好過直接logim香港要login香港唔該首先有咁上下強度同環流，唔係請係南面海域過

而洛克人除左最弱8號，仲留左個9年黎第一個登陸香港既熱帶氣旋既紀錄

其實點解東登之後會北上深圳 東北象限冇掂過香港

可唔可以唔好不停開新po

環流唔完整者請勿登陸本港

點解條路徑變咗咁

估唔到桑卡命到名
暫時應該唔會再轉

今次或者應該檢討ts直襲8既問題
若果個風係dh西貢市以南甚至南掠八無問題若果係dh西貢市以北或者50公里內東登，應該考慮一下環流同風場先，又係西面同南面無風，環流細頂唔到香港d山既就可以唔出8

若果係sts或以上咁應該點都頂到東半圓影響香港時仲至少係ts，就照舊直襲就出8若果係ts但大環流東登直襲都應該出8，咁大環流頂到東半圓影響香港機會亦較高

西貢市

西貢市個位啱啱中間劏開
好似今次咁西貢郊野公園其實似東登

大交合唔會玩到咁危險
臨門突然偏西就玩完
8號一定出唔切

1992年菲爾 TS直襲 全港烈風但係得3號 比人插到飛起
自此TS直襲一定掛8號

菲爾在18日上午9時最接近香港，在香港天文台之西北偏西約50公里掠過。在一個的暴風程度的但被天文台低估的「熱帶風暴」菲爾吹襲期間，香港普遍吹烈風，而天文台因預測失誤，預計香港不會受烈風影響而只是懸掛三號強風信號。沒有跟隨澳門氣象局懸掛八號風球，因此受市民指責

次次都係咁 唔記得啟德定尤特食唔到佢啲風

咁又係寧濫勿缺，畀人插擾民好過真係死左人

啟德同尤特相反東北側無雨帶但都係有烈風圈只係無雨好難扯得起

點解有雨先扯得起？

結構唔正常

乾吹要扯得起夠風要好似杜蘇苪咁近不過其實尤特果次因為無雨就覺得扯唔起係錯既，但淨計風場尤特個風場係唔規則，但南掠要考慮既野又唔同dh或者東登既

當年菲爾有sts下限，境內有海平面暴風，但係hko當佢係ts無8，先比人嘈得咁甘

市長：怪就怪桑卡搞到洛克冇得用西南季風爆雨雲 ，回南會有料好多

桑卡係徹底壓垮洛克人既最後一根禾草

升格ts係絕對無問題，大鵬數站烈風亦證明出8無錯，一切都係個天玩大交合既錯

今次大交合真係點做都死

強度M3.7,但震感震度5
單係深度淺層極都唔會咁
個地形咩事放大震感到咁

點解條track冇經過香港嘅？
喺西貢登陸喎

將三小時個點拉直線
但hko自己承認西貢登陸

如果唔係登陸西貢而係赤柱，咁都有至少半個香港可以起下風

本身今朝hko路徑就係預港島以南過 可惜又係埋到黎比大鵬吸左上去 結果臨門個0.幾n就搞到咁

所有熱帶氣旋警告信號在下午7時40分取消。

發現亞視有幾次都傻人有傻福
反而天文台顧慮多咗就弄巧反拙

-END
2017/7/20 12:00 - 7/23 19:00 (由於圖像大大無法製成GIF，所以尺寸縮小了)

2017/7/20 06:00 - 7/23 19:00

2017/7/21 12:00 - 7/23 05:00 (由於圖像大大無法製成GIF，所以尺寸縮小了)

2017/7/21 06:00 - 7/22 19:30

2017/7/22 00:00 - 20:00 (由於圖像大大無法製成GIF，所以尺寸縮小了)

2017/7/23 00:00 - 19:00

2017/7/23 03:00 - 19:00

2017/7/23 05:00 - 18:00

大鵬灣對開向北一個step

經典回帶：
Linfa :

好老實講吖
TS direct hit
如果係平日應該5:40 pre8, 7:40 8
打工仔會至少賺到半日假
1-2pm落8 銀行假既更加全日唔洗返

點解叫亞視

颶風冇十號
烈風完左走埋佬先八號
三條橋暴風冇八號
三號風球吹烈暴
一號風球吹烈風

畫直線呢

風呢d根本係寧鬆勿緊，
所以話今日個風平日實無8果d,
根本無了解過天文台真正作風就衝入黎鬧

依家出面開始閃電同行雷

BOMB!! 超大雷

氣象界亞視
好神奇 天文台柒嗰陣佢又唔係次次都跟住柒
佢柒天文台又唔會柒

根本冇需要檢討，如果今日係平日，跟檢討完既指引去掛，一樣有班係又屌唔係又屌既人

咪就係因為交合先係正常做法，而smg次次都唔跟常理
咁當個風正正常常咁當然正常做法既交合優勝，但當個風玩野咁咪正常做法個出事，唔跟常理亂黎點個反而傻人有傻福

反而澳門有八號

1999 年之前既氣象局局係正常，好多時澳門仲比香港早掛

風水權主權移交後變左第二個人

果個年代澳門夠膽出十號風球沒有烈風

同一個局長

大雨警報

大雨警報在7月23日22時15分發出

大雨警報:洛克的殘餘雨帶為本港帶來大雷雨（2017/7/23）

註：大雨警報在天文台發出熱帶氣旋訊號期間或受其雨帶影響時仍適用，但不用另新帖文，而是在颱風追擊帖內宣佈生效及取消。 請繼續在此帖文認論大雨

我咪話佢變左第二個人咁既款

荃灣啲雷好勁

青衣都係
經已劈中公共天線

睇黎會大風過今朝

黃雨

😂

咁又唔會

天文台近幾年成日比風撚到化
唔只係啲掛完冇風 嚴重不達標嘅風
重有例如納沙 前一晚講完唔掛就北跳幾個鐘比你睇
尤特距離強度上考慮都應該8 偏偏條臂嚟到香港就散咗 落咗波重大風
天兔事前打鑼打鼓個個以為香港陸沉 結果去咗汕尾

未打完send咗

仲有妮妲座8望10咁但西眼牆實測極廢

冇錯就係呢一類嘅撚化
不似預期咁解
近年冇哂啲巨爵 北冕 伊布都 even派比安 呢類俾天文台名正言順掛隻8號嘅風

冇曬d西掠颱風

掛住100-250公里一定要八果類

其實想知交合內部有無開CASE研究下香港以東吸風情況
講緊10次有9次臨門俾果三個半島吸入去

自韋森特之後，隻隻8都可圈可點

尤特：東北象限雨帶奇弱
天兔：提早北跳
海鷗：最遠8號
蓮花：不要說了
妮妲：西眼牆奇弱
海馬：提早轉北
苗柏：子彈臨門北折
洛克：真係不要再說了

奇在幾次啲唔對稱嘅風打過嚟嗰陣
永遠最勁對流嗰部份都唔中香港
遠至鸚鵡 然後尤特 天兔 蓮花 妮妲 海馬 苗柏 今次洛克 全部都係

冇個正常

好明顯蓮花被搶水氣加速衰亡

呢樣真
香港只會中風力細果面
以危險半圓黎講，香港食正尤特東北象限理論係最大風
明明南海轉北前超大舊，一轉北就緊縮對流

香港就咁啱真係食正最無風嗰個位

今日洛克都係經典嚟架
雷達有顏色嗰啲位都係巧妙地避開哂香港架

交合即刻出BLOG

原來交合有雷達睇到上空1KM風速拎換做地面風速做預測

比你快過我添

洛克人都係一樣死法，係海全盛時期仲夠力同隔黎搶一login即刻畀隔黎個風補尾刀，蓮花果陣係燦鴻，洛克而家係桑卡

咁多隻反而海鷗最正常

西登始終正常d

一向都有架啦

再多一兩次掛咗冇風
就唔排除再出現玉兔事件

一改走ts直襲例8，到時就會出現
ts下限東登大鵬都有烈風

朋友問，假若下次出現類似情況，天文台會否發出8號信號呢？我說，從沒有出現兩次打風的情況會完全一樣，每次都需要按當時獲得的各樣數據來作分析和判斷。但假若與洛克相同的情況真的再次出現，基於公眾安全，相信天文台也會同樣發出8號信號的。

雖然幅圖係貶義既
但禿鷹：你地無做錯到.jpg

loop多次玉兔>黃蜂>派比安cycle

一向預測表現不錯的歐洲電腦模式。
抽李生水?

一有輿論壓力就注定cycle 2.0嘅出現

增設打風前拜神儀式
祈求一切順利 路線強度皆如預期

昨日早上大家掛住留意洛克人
其實同時有個不被視為地震帶既地方震左

M 4.8 - 16km NW of Fuyu, China

2017-07-22 23:13:36 UTC
45.278°N 124.652°E
10.0 km depth

吉林省境內

呢幾年啲風真係玩死大交合

核試?

好掛住西登風呀 幾時先有呀⋯⋯
西登二百幾公里都夠做

對上西登發波：莎莉嘉（3號）
對上西登發8：海鷗

對上西登8cpa<300:尤特

所以難怪俾人話

海鷗真係surprise

呢幅上次苗柏出現既圖終於可以榮休

其他巴打既改圖

以後將會係

蓮花bb可以安息

洛克人唯一比蓮花好既係無風都有雨充下場同氣溫起碼落到25度唔會覺熱

洛克：講夠啦

最後，雖然打風先入黎果班人走晒，
但都講返少少作結

跟風起哄個個都識，事後孔明有幾難，但返返去pre8甚至正式出8果刻，都有充份理據去出呢隻8號波

若果咩都唔理跟大隊咁箇中發生咩事都唔理人插就跟住插天文台先叫正常人，咁我地唯有自認係打手都唔想做侮辱自己智慧既人
香港係好多奴隸，但亦好多羊群，不理事非對錯多人係咁就跟住做唔識唔係問題，唔識又要扮到識咁，學大家用8中4之類術語黎質天文台，但實質連8中4係咩都唔知
又有好多自覺獨立思考，咩野同樣情況星期一至五實無8，暴雨又唔見你預警，從來無了解過中尺度既熱帶氣旋同小尺度既暴雨預報上既不同，又無真正睇過係咪真係如自己所講平日就唔出8隨口up當秘笈係呢個街邊師奶可以challenge教授既年代，外行質疑內行唔係問題但至少要有理有據資訊發達既年代，人反而知得更少

洛克已成過去，但將永遠寫入歷史，即使從呢次歷史中學習，再發生類似情況，出8始終係最正確既做法因為呢一個唔係歷史中既錯誤，呢個係歷史中既又一次遺憾

唉香港人幾時先明白

講下標題上面果兩個風啦

meanwhile，太平洋海中心

大雨警報取消
大雨警報在7月24日03時45分取消

洛克表示唔好攞佢同蓮花比
我話哂係直襲有8

蓮花假假地都係隻ty

日本隻怪獸好恐怖，吸99w，吸埋週未喺南海中部形成果舊

哥斯拉襲日本

99W係咪已經無可能出世

可能遲啲下下變哂西登風，冇哂東登風

妄想

之前好似睇過話近年副高北偏咗
但副高形態會變架嘛

我都認同, 預測同實際真係差好遠, 因為就算有1%可能會有烈風, 都要出8, 到時出事就大件事

但點解上星期咁Q大雨, 都得黃雨, 我明唔係好廣泛, 但雨帶都有機會突然轉向或增強, 其實出定等大家提高防範唔係好D咩

我唔熟天文氣候, 都係係呢道聽下大家講, 學下野

5年前今日

如果你係講汀角落到泛濫果日黃雨三上三落我認同應該紅，不過朝早真係局部得太過份，唔係大埔大雨係大美督大雨
但到下午開始擴散多處大雨就應該紅，而且一日仲有勁既雨區黎緊就應該長hold黃唔應該三上三落應該全日黃做戒備

至少呢個post我地無幫交合三上三落唔上紅辯護過係差在無係post到明顯表現出不滿膠盒唔上紅
【大雨警報】活躍偏南氣流為本港帶來大雨（2017/7/18）

估唔到顛峰過後嘅五年係幾咁沉寂

出世都分分鐘上台灣 不了

其實件事本身性質好簡單
就係天文台基於手上有嘅資料而預測到有危險
所以發出警告
跟住天文台個思維去走 唔難理解點解會出警告或者唔出警告 (當然 個制度有冇改善空間就另計啦)
奈何冇人咁做

重有一點好差嘅
係香港人永遠只係睇自己眼前嘅野
掛咗風球就一定要見到好大風 冇就屌天文台
我見到落大雨就一定要黃紅黑雨 冇掛就屌天文台

其實講咁多
最終極嘅做法就係將熱帶氣旋警告信號同停工停課決定脫勾
交返個波俾相應決策局
等警告返璞歸真 變返真係用嚟警告市民

不過暴雨警告就難搞啲 變得太急

韋爺大駕光臨

好多野都變哂

東登已成趨勢

地台拍攝到洛克人雖然風勢唔明顯但風向轉變十分清楚可見

有借有還

係香港呢個投訴之都加上近年對有權力既人不滿情緒上升到極點，
只要你係幫政府部門辯護，幾有證據支持道理係晒你果邊都好，護航就係打手；
相反只要你係跟隊插既，幾無理幾唔講邏輯事實情況，一樣會話你講公道說話講得好
後真相時代就係咁，大眾為求一時既興奮對事情既真相無興趣，假資訊繼續充斥，無知既風氣盛行，蓋過理性
有d好奇係呢個不講對錯只論立場既社會風氣下，如果有支那辦官員身痕話香港人打風去海灘玩係浪費寶貴救護資源，班人會唔會集體出海衝浪以自己性命去表達對支官既不滿，展示自己與共匪譽不兩立既立場

Btw要特別表揚蓮花當日明明賺左半日假仍為老細辯護唔應該掛八既港奴，同話惠州深圳天氣差關香港天文台咩事做埋廣東氣象預測既愚民講到香港好似漂左左南海中心，廣東天氣與香港無任何關係咁

大交合合長講嘢咁直接

唔係針對大家

只係針對天文台, 時鬆時緊, 不如做法一致, 就唔怕比人話
寧可比人話下下手鬆, 好過比人話時鬆時緊, 好似有其他考慮咁

？

時鬆時緊?
自林超英落台後大交合打風都未手緊過
而暴雨同颱風根本唔同尺度既天氣系統 冇得比
你唔信大交合都睇下好多人睇既地台點講

話香港人著緊有冇假期多過安危

絕對係啦

李台長,岑台長成堆弱8,基本上掛之後都係2小時後先起風。
林超英年代派比安/黑格比真係經典。
黑格比果下完全唔俾時間你走,即刻橫風橫雨。

時事台已經狂屌

台長根本中到應一應
唔會有人記得堆弱8
因為個個只係掛住掛左8號去邊玩 第2日照常返工
然後將班仆街老細出完預警兩個鐘先放工入晒大交合數

怪獸有命玩到八月

換舞伴

6月中旬post第16頁我打過超長分析文探討同比較港台日三地暴雨警告系統，唔好too long,didn't read就得啦

【苗柏襲港】不准早收工？ 工聯會：迫令「死守到5點半」或犯法

苗柏果陣工賊會就講得有啱

Btw三號要細風過洛克人都好難
所以下個入香港500既風天文台奶硬野

天文台：上次洛克預測有烈風所以出八號，但最後無烈風無強風，不過當時有可能受烈風吹襲機會相當高，發出八號合理
今次無預測有烈風所以只會三號，而事實上的確無烈風，只係有強風所以維持三號相當合理 。
今次會覺得大風過上次係因為實測上今次至少有強風上次無，但係預報上上次預測會有更強既烈風出現今次無，所以作為預警訊號既熱帶氣旋警告，上次訊號比今次高係合理。

港豬：up咁多廢話三號大風過八號你點解釋都係錯架啦

台長：香港市民習慣做事後孔明，不明白風球乃預警訊號

真係我已經看到未來了

點解我見到有個行蓮花路徑北掠嘅

99w黎gfs預佢無畀奧鹿食行返之前撞台路徑反而ec預佢畀奧鹿吞噬

好似蓮花之後彩虹三號咁，個個都質疑點解大風過上次彩虹仲要係強三
如果洛克呢隻星期日間超弱八之後既三仔，係平日日間最大風既強三，天文台真係跳落南海都水洗唔清

蓮花同彩虹咁啱好係兩個信號嘅定義之中嘅極端情況
重要連埋一齊咁出 對比特別大
如果今年下一個風係好似沙利嘉咁樣
強三加暴雨 對比重大 效果重顯著地衰添

唔好意思，唔識野想學野
預警作用我明，但係如果到時個風黎到同預測爭好遠
例如如果預測係3號波，吹到黎係8號波咁嘅風勢
咁樣樣都唔應該8波？或者vice versa 唔應該落返3波？
到底應該點樣衡量？有無post 可以俾我追下學下野

我就覺得T8兩小時預警綁死咗大交合
雖然多數情況兩個鐘頭嘅短期波動係唔會對本地風勢有好大影響今次洛克已經睇到兩個鐘頭內情況已經可以有好大改變
同埋好彩今次係弱八 唔係嘅話上八之後半個鐘就登陸西貢 想像唔到仲喺户外嘅人會點
既然市民係要大交合唔好時鬆時緊 咁取消埋兩個鐘預警某程度上都幫到吓嘅 等大交台可以更加忠於科學忠於數據 同埋等到就快烈風達標先出八 不過到時返唔到屋企就仆街唔好喊啦

預測得3號波但最後風力上到烈咁梗係要上8
講緊係預測有8風力但3號風力都無，咁但8唔係測到烈先上，咁你都要畀d時間去證實真係無風先落返3；
而預3號風力確實得3號風力，咁keep 3仔就好合理唔可能話上次個8廢過今次就應該今次出8，因為上次既8係唔合格無可能用佢黎作8號標準
若果預3號風力但有8風力咁樣衰都應該即上8（8站得離岸長洲烈風算強3風力），只係天文台自派比安後寧鬆勿緊，唔合格既8就多，有8實力但3一個都無

其實個問題嘅根本在於天文台同時決定埋停工停課
根本停工停課應該畀返相關決策局負責 天文台只係畀資料同建議
根本全世界都係咁 係得我哋咁on9 要個科學機構做政治決定

補返個例子
補返個例子
2011年颱風納沙影響嘅時候 天文台一直預測掛8嘅機會唔大
但係納沙比預期近咗 加上嗰陣有東北季候風 香港嘅風勢去到8號風球嘅強度 天文台就快快手係日出之前掛8號 仲掛咗差唔多一整日

嚴格黎講，停工停課都仲係教育局同勞工處宣佈既
但佢地既標準就係天文台掛八
咁變相天文台出八係有政治社會考慮

但若果脫左勾咁就要教育局同勞工處果邊都要至少有班人有呢d知識，天文台憑科學出3同8，相關部門根據風力，強既3都可以放假，弱既8都可以唔放
但香港人會覺得風力呢d野係專業知識，應該由專業既天文台去負責，自己負責教育勞工政策既唔使識各自為政

睇到頭都暈
呢個風路徑都幾好玩，同幾個風藤原

近年掛同落八號波已經人性好多
有時唔係一測到冇烈風就轉三號，會俾多少少時間人預備

不過今次呢個星期日弱八竟然可以引到咁多人屌都幾特別。如果係平日，情況又會點呢？

平日掛有半日假
港豬：唔講咁多，交合好波

好多商界既人會出來鬧天文台

錯啦 班港豬(奴)一樣會照屌大交合
反正佢哋係又屌唔係又屌

快啲整個平日日頭風 打足office hr
咁就無人嘈啦

我淨係見到西南大水喉係咁噴過黎

會唔會連萬宜水庫都滿瀉

上年十月先整完嚟

其實啲人自己無知又唔肯google, 跟住人屌我又屌
社會上咁多依類人真係幾撚好笑

但係如果講佢地地手鬆的話
咁應該好多未到8但係掛左8,好似今次咁
點解會出現左好多好似好大風大雨都係3仔咁嘅
係咁多強3未到8 果個standard,定係唔合格嘅8真係太多

用數據講野
除左蓮花同洛克人，韋森特以後既8弱極都大風過所有3號
韋森特前我地未開始自己統計風速

有無風力指數比較?

windy 星期五香港下邊又有野，不過弱到

EC 新一報:
09W, 99W, 未來南海個TC
全部比07W 吸走哂
07W可能過哂成個8月仲係到

奧鹿：食極都仲係好肚餓

奧鹿玫瑰有冇機會吹過黎
下個月7號飛有啲驚

玫瑰差唔多入晒oh look個肚到
奧鹿就唔知仲可以玩幾耐
不過最西打日本，最東轉溫

即係玫瑰會俾奧鹿食咗
而奧鹿有機會自己消散？
轉溫即係點

轉化為溫帶氣旋
理論上危險性唔會弱左但一般無咁重視，
因為溫氣造雨能力較低但風速一樣可以上到颶風（10號波風力）同有風暴潮
（但溫氣風速有個大概上限，颱風無）
Btw轉溫後就高速東北走，除非你去俄羅斯堪察加或者美國阿拉斯加唔係都無影響

最後，太遙遠一切都未有個大概

Thx巴打
我飛莫斯科
希望唔好打到黎

近兩三年都出過幾個中心颶風以上轉化
當中鸚鵡響白令海個中心氣壓跌到920 仲搞到北美洲有寒潮

莫斯科響歐洲嗰邊

有冇圖

你究竟知唔知莫斯科係邊

奧鹿點樣整亂西太環流? 櫻巴可唔可以解釋下

副高又畀奧鹿頂住，個個風生成都畀佢扯過去更複雜影響既我都唔係咁識

即係EC預報係 TOTAL 換左3個舞伴?

玫瑰，99w，連南海果個都畀佢經巴士扯返出西太，佢東面又生成d弱低壓令佢移動更不規則

巴士逆線行車

留名等下星期去台南

07W既位置咁岩係副高中心常駐位置
本身預期北上但受南面幾個TC拉扯所以南落
食完再北上, 然後再南落, 跟住食其他TC
搞到副高不能有效伸展

奧鹿：西太我話事

咁高緯度仲唔轉溫

副高唔可以低緯西伸？

我指唔好打黎香港附近
起唔到機

如果副高再斷裂就未必得

夏天黎講唔高啦，10月都有風維持明暖心以巔峰login日本本州南岸，30N算係咩

奧鹿呢件搞屎棍真係奇葩
不過食其他系統咁樣吊命

星期日又有低壓區黎

前提係有冇俾奧鹿吸走

一個比一個弱苗柏>洛克》低壓區

洛克人當初都只係報得東風波
最後都係一個ts風力既東風波

南海果件唔係話升到ty咩

睇windy 南海果件似係桑卡甩出黎

比人扯左出去

login username：sonca2017
login password：Quảng Bình,Vietnam

終於login 大家已經唔記得左佢

下個要注意既應該係99W

login username：kulap2017
login password：N/A

帳戶已被鎖定

忘記密碼

玫瑰慘死一刻

玫瑰慘死

隻鹿好大食

99w gw

等緊佢既會係輝煌既未來（by gfs)：
成為今年第一個襲台既風
一或悲慘既結局(by ec)：
變成奧鹿下一份食物呢？

99W撞完台灣出返海食埋隻鹿

納沙納沙
型到跌渣？
定等死啦？

今次真係日本陸沉

碰碰車咁

ec就話隻鹿之後會食左99w,然後南海個tc會衝出去撲向奧鹿

之後遠過+240睇唔到住
感覺好似果d決戰畫面兩個衝向對方，
然後定格中間彈未完待續咁款

btw隻鹿到八月五都仲係到